★FBI 強制疑犯 以 Face ID 解鎖 iPhone X

美國聯邦政府FBI似乎已經發生強制iPhone X擁有者，以臉部解鎖他們的設備的案件。美國傳媒報forbes報導，在今年8月突擊搜查一戀童疑犯家中的案件，就發生以這樣手法進行解鎖的事件，以尋找疑犯傳輸兒童色情片的證據。

案件指 FBI 持有搜查令，以對嫌疑犯電腦搜尋資料。然而當要打開疑犯的iPhone X時，想將手機調整為飛行模式，並對文件和資料夾進行人工查看，然而沒有密碼解鎖，於是進行申請獲得第二次搜查令，對該部設備徹底進行搜尋。雖然最終探員在其他電腦發現證據，而非嫌疑犯的iPhone X。然而事件已引發美國司法界的注意，Forbes引用美國法律援助協會律師Jerome Greco指出，「傳統上以人臉作為證據或取得證據是合法的，但過去這些人臉並不能用來解鎖更多的私人資訊。」

另外報導稱引用多名熟悉紐約州，俄亥俄州警方及FBI的匿名消息，指警方曾行用過死者的生物識別資料，來獲取iPhone及手機的情況十分普遍。甚至有發生利用吸毒過量死亡人士的指紋或其他方法去解鎖手機的情況，以搜尋關於毒販的資料。iPhone X 是蘋果公司設計、開發與銷售的一款iPhone系列智能電話，連同iPhone 8和iPhone 8 Plus一起於太平洋時區2017年9月12日發佈，當中的 Face ID 被指識別錯誤率低於百萬分之一。

指紋鎖都可以強制逼你解鎖既姐。

至少解lock前唔會打到你豬頭

重新開機一次就可以防止

10幾年前嘅圖，又應驗咗：

好熟，咩game黎？

美國聯邦政府FBI似乎已經發生強制iPhone X擁有者，以臉部解鎖他們的設備的案件。美國傳媒報forbes報導，在今年8月突擊搜查一戀童疑犯家中的案件，就發生以這樣手法進行解鎖的事件，以尋找疑犯傳輸兒童色情片的證據。

邊位巴打